「上帝」算唔算係人類文明大毒瘤？

以前跟人去過間荔枝角恩X堂，成個鐘可以不斷叫人奉獻比錢，又話大家有責任捐多d錢去起屯門分店

而教會看似神聖既地方，偏偏最撚多婚外情，仲要同自己教友個老公，講到大家經歷幾慘幾慘，最後發生感情
莫非又係神安排你勾人老公？

幾千年黎，不斷分裂，天主教、基督教、猶太教、伊斯蘭教等，幾多人死係所謂既「聖戰」、「權鬥」入面

聖經根本係人作出黎，無嚴謹系統去治史。換言之，以前位高權重既宗教領袖鍾意加就加，減就減，自己點解讀都仲得。明明一本小說d人就作到係神講既，唔通蒲松齡又係上帝？
成本書叫人盲目信神先可以得救
一出世就有「原罪」根本唔make sense
唔信耶穌上帝死左就要落地獄，咁撚野蠻

吹到上帝全能全知，點解又放火燒自己地頭「聖母院」？
根本「上帝」就係弱者先會信，一種呼籲民眾盲從唔好搞事既政治工具

所有神都係

是但啦，世俗化咗嘅宗教咪由啲人打吓飛機，雖然耶教真係阻住人類文明前進千幾年
最大問題係伊斯蘭呢啲未世俗化嘅宗教

伊斯蘭同耶如出一轍

一千年前係，而家唔係

根本一撚樣，幾多教會打住神既旗號出黎掠水

樓主走呀 我保你唔住

外國唔好講宗教
中國人唔好講政治

人類文明似乎點都要有精神信仰, 差在幾時世俗化, 幾時消失

巴打3點都未訓，自己保重好過

但有時會諗 第一舊石頭 第一粒細胞又喺邊度尼 有某條友整出尼?

利申:無信仰

science有佢唔完善嘅地方,所以人就發明咗宗教嚟解釋呢啲唔完善嘅地方,不過有啲人信得太極端搞到好on9

廿一世紀啦
仲有人信班神棍
講到幾高幾高碌尻識轉彎

所謂教會聚集左一班玻璃心、弱勢既loser
如果唔係自卑怕事，點會妄想一個虛幻既物體打救？信自己一出世就有「原罪」，根本就係人既奴性。但又好好笑，滿口仁義，呢班教徒倘若失德，就恃住神會寬恕而肆無忌彈。
教會就話知你，從中抽油水，叫你不斷奉獻，同黑道有咩分別？
播道=收𡃁
奉獻=交數
十戒=江湖規矩
聖戰=劈友
唔埋堆就打到陷家鈴

古代政治因應人類需求，而創造出黎既野

你自己未經歷過神跡姐。
講霸道呢，有幾種野仲霸道：

上帝係至高無上嘅「秩序」
任何人都唔可以超越佢嘅地位

而家到伊斯蘭真係阻礙緊人類文明
反而基督教已經變左打飛機/搵錢專用

只係呢個時代多伊斯蘭激進分子
拉返堆歷史黎睇，一擔擔，基督教分分鐘更暴力
為左人類發展兩者都應該消滅

巴打經歷過咩神跡？

兩邊都逼害大量異教徒

成段片都係邏輯謬誤
憑咩話自己係真理？
我話番佛教係唯一真理，你唔信就係霸道，得唔得？

可以睇下本體論論證 ，好似大概係咁

1.「上帝」係最完美既野。
2. 最完美既野擁有所有的完美性質。
3. 一個存在既完美既野比唔存在既完美 既野更完美
4.「存在」係完美性質之一。
5.上帝擁有「存在」呢個性質。
6.上帝存在。

神蹟只有經歷既人先會確實知道係神蹟，講出黎係冇人會信，正如聖經記載果d神蹟，佢寫低左，人睇完一樣係唔會信

佛教唔夠霸道，所以唔似真理

要夠惡、夠大聲先係正確？

我覺得此推論有邏輯問題
1. 你先假設「上帝完美」，而結果「上帝存在」
事實係上帝唔係完美，更唔係全知全能
如果佢係全知，佢一早殺左條蛇，一早唔比會比亞當夏娃食禁果，令人世世代代有原罪，佢睇住佢創造既人墮落，睇人仆街而唔制止？

如果佢係全能點解殺唔死撒旦？更有路西法等其他天使反佢，爆發七日戰爭？既然係今在永在，佢比撒旦存在，姐係佢係宇宙無絕對控制權啦。

2. 你第三、四點建基於乜？
唔存在既野何來完美？反過黎講上帝因唔存在，所以佢講唔上完美

存唔存在係事實，唔係性質，而其中一個性質唔能夠反映總體事實。所謂「白馬非馬」，馬可以係白色，但白色馬唔能夠代表所有馬

自然而生

有無天主教友、耶教友可以逐點反駁下
純粹想了解下

講撚哂

係架，呢d野冇得講， 你想經歷就自己去尋求

上帝冇惡，都冇大聲

美國好多唔俾仔女打疫苗既都係宗教撚
所以都係差唔多

咁你講得未

我質疑你，你又負評我，但又唔肯回應下
係解釋唔到定點？

我只係話佢未經歷過only , 我冇話過我會分享我自己經歷既事

你經歷既事最多未又概率低，而發生左，最後令你得益，所以你就深信不疑，當佢神咁拜
萬變不離其中

又講又唔講又自己經歷咁到底點啊

佢都知講左唔夠說服力，懶係懸疑咁
寧願收皮都唔想比人駁到

反耶po就快變日經

呢個唔係說唔說服力既問題，響後救恩年代黎講，神蹟既發生我個人認為係偏向恩典性質多於說服未信者

咁姐係咩

我成日都講，中一次六合彩你可以叫佢做概率，但係如果我話你知我想連續中黎緊兩期，而又真係中左，呢種我諗冇乜人接受到係概率，當然的確好多人因為各種原因都會加以否認，咁ok你選擇相信呢個世界冇奇跡，我選擇相信有，冇問題的

有奇蹟但一定唔係所謂上帝既野俾你

睇黎你係全知

歷史上 宗教係規範道德嘅重要力量
想像下如果無宗教 單靠政治, 武力或者財富去維持某種行為規範 果種規範會係點樣 就知宗教對文明發展幾重要

食欲，性欲，神欲，只要係生命根源上就有既欲望，社會係禁止唔到

無問題？
我選擇唔信你，但係要落地獄
現實中又要比你殺害，唔信你就要被消滅
「無論男女少幼全數誅殺，破城殺王屠滅全城，不留一個活口。」- 約書亞記
身為迦南人，一出世上帝就話有重罪，嬰兒都要斬
最矛盾係你班人話上帝創造萬物
姐係上帝做班罪人出黎自圓其說？

你講到有得選擇唔信咁
但事實威逼利誘人去信，何來「冇問題的」？

技術性擊倒

1, 你未死
2, 你未落地獄

3, 你唔信，又信有地獄？
4, 你真係有權選擇，選擇得，後果當然係自負，我地只係負責傳達

神都係人類創造出嚟，人類文明最大毒瘤就係人類，人類要發展首先就要消滅人類

呢條片斷章取義到一個點

駁都費事

lm

頭兩個已經係斷章取義
喜悅燔祭嗰個話出埃及個日同之後都可以拎黎比

法律黎講，有死刑既國家殺人都係犯法，但執法者一樣會有人執行死刑

成條片都logical fallacies 晒左我幾分鐘聽廢話
佢啲例子都係拎個事實 之後話因為佢係事實可以霸道 e.g. 2+2=4, 人類要呼吸
好啦俾你講得通
之後同你講耶穌係事實 所以可以霸道
問題係耶穌係咪事實都未知 就可以亂咁嚟？
Psychologically其實佢只不過係想講一個正常例子 混淆你嘅諗法 等你覺得 又係喎呢個諗法 之後講耶教如出一轍
呢啲比耶撚打飛機既speech中學聽好多

耶撚logic得咁既程度

就係因為係未知，所以佢可以咁比喻，而家唔係要用個比喻支持耶穌係事實呢樣野，而係解返霸道呢個指控，兩個概念你分返開去講，神係咪事實呢樣野永遠都係未知論，唔需要響呢度爭論

你咪又係自傷矛盾，你logic又去到咩程度啊

神係當然未知 但係佢講嘅嘢 大前提係事實先 所以呢樣可以霸道
但佢嗰幾個example都唔consistent
2+2=4 true ->Mr.4可以霸道
人類需要空氣 true->空氣可以霸道
神係事實 ->基督教可以霸道？

自傷矛盾？
以你上面留言d錯字
又可唔可以證明耶撚只係文盲圍爐？
如果唔得，你又點證明你既神蹟係上帝比而唔係撒旦比？

佢咁戇鳩仲可以生存到而家咪就係神蹟仲難過處女生仔

虛構既野當成事實
你係得既

你解左自己個矛盾先啦，響度捉錯別字

你有證據證明上帝係虛構？

我地去解個霸道當然係建基於我地相信既前設底下去討論，你地唔信跟本唔需要care 上帝霸唔霸道

你話：「你咪又係自傷矛盾，你logic又去到咩程度啊」
咁個矛盾係咩，你有指出矛盾係邊？

同日前個泰佬問司機：「你咩問題」一撚樣
知唔知自己up乜撚呀

信上帝信到傻撚咗

又唔係既佢呢個金字塔都啱既

你有道理都算
又無道理，又咁多錯字
耶撚真係有特權

咁你又有咩事實證明佢真係事實？
唔係幾本故事書
隨便指幾塊瀨尿布就話耶蘇用過
就當條友真正存在過啊嘛？

喺連登講啲咁嘅嘢仲唔係傻撚咗？我只要一個答案，上帝創造人類，但係令人類犯罪到底係咩原因？如果佢都有控制唔到嘅事係咪可以反證其實佢並唔係完美？而佢存在係因為佢性質係完美，而一但佢唔完美咁佢係咪即係唔存在？答到佢咪繼續傳教，答唔到唔該唔好再宣揚呢個錯漏百岀嘅宗教。

人地想話完美既就係上帝
唔完全既時候上帝又突然唔存在
彈出彈入，輸打贏要你吹咩

簡簡單單問你一個問題
點解上帝放火燒「聖母院」先？

耶撚不願面對

好嘅就係神跡 壞嘅就係神嘅考驗
你識條鐵咩

有思考能力嘅人根本唔應該信基督宗教

係神既考驗

上帝要燒嘢食

神考驗自己層樓耐熱程度
燒撚到得番支架

麻煩回應下

以子之矛 攻子之盾

燒浄個十字架又話係神蹟
未到溶點啊柒頭

2+2=4 唔係叫霸道，唔吸氣會死都唔係空氣霸道， 只係描述緊一個事實， 響神既口中描述既都只係一個事實，信唔信係你自己負責

自由意志呢樣野爭論左幾千年啦，你要嘈自己出去搵文章啦

上帝控制唔到你所講既「自由意志」
佢憑乜認屎認屁認全能？

佢唔控制你意志都可以控制到宇宙最終走向個結果就得啦，你點選擇跟本只係影響你自己

又點證明係佢set? 又係故事書講架？

根本
你講埋既野無根據，宇宙走向咩結果？佢點引導宇宙？
幾千年前d人話佢引導天空上既天堂
到今日發現無天堂你地又話宇宙
遲d宇宙都搵唔到，你地又話天空係比宇宙更大既野入面
不斷搬龍門

好簡單姐，大陸禁止大部分天主教、耶教
你上帝當年屠殺埃及人既「神怒」去左邊？
睇故事書都睇上腦

係聖經講，定係佢自己加？
當聖經無記載，你當你就係上帝
聖經就係人寫既，幾多柒頭可以加加減減

淨係舊約、新約對同一件事都有唔同態度
莫非有兩個生？
定係上帝不完美？昨天的我打倒今天的我？

一路爭論緊個哲學概念合唔合邏輯，一唔夠講就走去話人地冇根據，咁有咩好討論姐

佢知道人類做錯但係唔阻止，即係唔係至善啦。自咩由咩意志龍門任你哋搬得啦

神創造萬物已經包含所有物理特性設定啦，洗唔洗逐樣列出黎啊

咁岀賣猶大既耶穌呢？

呢個可以用邪惡謬論去理解，黑暗，寒冷，邪惡，三者本質上都並不存在，只係一種相對概念，環境之所以黑暗，係因為冇光，宇宙乜都冇既空間，本身就係絕對零度，寒冷只係一種完全冇能量既人類感受，宇宙中乜都冇既地方本身就冇生命，冇意識冇感受，假如下一秒銀河系回歸冇，回歸絕對零度，所有生命中止，呢件事只係回歸冇呢個狀態，從以上過程我地可以見到，有光，因為新增左光子輻射，有熱係因為新增左能量，有善係因為新增左愛。所以黑暗唔能夠否定光本身，絕對零度唔能夠否定能量本身，冇愛既地方亦唔能夠否定善本身

而家係講緊同一件事兩個態度吖信上帝我寧願信有龍珠界王神起碼人哋合理過你哋班耶撚

神又點解唔set定所有人都信佢，又要搞咁撚多野呢？

咁聖經講嘅善惡又係乜嘢。如果有上帝存在，佢亦都係好清楚咩係善惡，唔係嘅話唔會有十戒。你呢段嘢係假設上帝無善惡嘅標準。但係聖經作者唔係咁諗。

如果講上帝係一個有感情來自高級文明嘅外星人，地球只係佢玩嘅魚缸。咁樣應該會多啲人信

如你所言
姐係「上帝」同黑暗、寒冷、邪惡一樣
都係不存在既實
只是一個「形容詞」
你地就迷信於呢個「不實質存在既野」

冇意義做班行屍走肉出黎，人地隻game設計出黎都唔係為左咁

咁又要屌鳩人地唔信又落地獄，信哂又話唔係為左咁

邊個話冇善惡既標準，只係宇宙既善惡標準同人類社會唔同，人類社會既善惡標準佢已經叫人寫左出黎記載左叫你地學，亦設計左每個人必需要經歷既生老病死，喜好愛惡去比你地體會，從而升華為一個有自由意志，有愛，有質素既靈魂，為著未來脫離受物理死亡限制後既世界預備

正正相反，佢係輸出光，能量愛同生命既善

姐係係都要懶係有意義去信又傳教又乜柒柒咁，就係好啦

冇人會屌一個有完美法治公義既政府，相反一個冇法律既社會先係可怕而沒有自由的，自由就係某些重要的東西得到保障

九唔搭八

靈魂係需要經過自我成熟學習既過程才能夠完善

講返呢單先

大佬啊你又要話人地唔信就落地獄乜乜柒柒，又要自我成熟學習，姐係唔玩佢套野又唔得又要懶係比自由佢學習咁

同我身邊既耶撚一樣
問佢地野，永遠唔知自己搭乜撚
曉以大義咁
over曬啦，收皮啦

自我成熟學習到假架喎原來，之後又要人地落地獄。

懶係有自由
唔信就落地獄要死
惡過共產黨

點九唔答八？ 即係你覺得社會冇法律冇規例先係好？

唔係要你落， 而係一條分叉路，中間插住個路牌指住右邊係天堂，你唔信自然唔會行去天堂

佢話「靈魂係需要經過自我成熟學習既過程才能夠完善」
點解有異見既時候，上帝唔係比佢地自我成熟學習，而係殲滅埃及人、迦南人
點解天使路西法講明只係跪上帝，唔跪其他人、耶穌，就要話佢傲慢，逼反佢，然後話佢墮落，話佢係魔鬼，直接派天使長打柒佢？
上帝會比你自我成熟？講到咁仁義，根本同黑社會一樣，我唔入耶字頭，少少唔順你意就打柒我

呢個上帝論證只係prove咗名為"上帝"既完美類似物
prove唔到任何宗教描述既humanized 上帝

偷換概念

呢四個字唔好亂用

講緊唔set哂啲人全部信佢，你就講咩社會咩法律

你係

呢度咪答左你

邊忽

靈魂的下水道-為了洗滌人類那骯髒的靈魂，一定要有下水道才可以。具有這種下水道功能的，對於那些高傲的偽君子而言，就是上帝了。

其實宗教我會以凡事都有可能黎解讀 宇宙咁大 人類其實好渺小
我信任何神嘅存在 耶穌 觀音菩薩 之類
但係你唔好逼我信任何一個教囉
我信佢存在又唔代表我信任佢
同埋比較唔鍾意基督教嘅就係好強調只係信耶穌，而否定左其他神嘅存在 好自私

咁佢比你揀，有乜問題，屈你信就唔叫自由啦

問題係依家就係屈人信啊嘛啊哥，唔信又殺又落地獄乜柒

樓主：點解有異見既時候，上帝唔係比佢地自我成熟學習，而係殲滅埃及人、迦南人

邊有屈你姐， 你見到有人落左地獄咩？

咁你要睇下耶穌出世之前果個玩法有咩唔同，當時上帝應該有比過機會同時間呢d人

冇睇開小説

咁d遊戲廠商點解整game要有game over啊， 創角無敵得啦， 你有咩遊戲體驗啊

你唔信其實唔需要在乎唔需要問

廠商會唔會話唔玩呢隻驚玩其他驚就要人地落地獄啊

你係咪弱鳩智

人講你又信

人講有神有上帝你咪又信

佢話佢係你老豆你又唔信，佢話唔信就落地獄你反而信，點同？

我做人冇你咁矛盾囉，信就信，唔信就唔好信啦

你信吾信有鬼ar?如果你未見過但信有鬼又怎能排除上天/上帝的存在？

「完美」係性質
「存在」唔係性質
「存在」係動作

神係完美 vs 神存在

by Immanuel Kant

大家都係地球人，咁就要睇下大家玩緊隻game邊間廠出喇，你覺得自己有辦法轉game, 你覺得第隻game好玩d咪得囉， 轉左game你仲洗乜驚呢邊會唔會刪你角呢

Anselm 呢條the ontological argument 畀哲學家拆骨拆到體無完膚

反駁1: this theory proves too much
用同樣嘅logic，會證明到 完美女友 完美島嶼 完美陰莖的存在
example:
1.「完美女友」係最完美既野。
2. 最完美既野擁有所有的完美性質。
3. 一個存在既完美既野比唔存在既完美 既野更完美
4.「存在」係完美性質之一。
5. 完美女友擁有「存在」呢個性質。
6. 完美女友存在。

呢個反駁係by Gaunilo (與Anselm同期的神學家，相信神存在但覺得條proof on9)

反駁2: "being" is not a great-making property

Kant rejects premise 3 on the ground that, as a purely formal matter, existence does not function as a predicate. As Kant puts the point:

Being is evidently not a real predicate, that is, a conception of something which is added to the conception of some other thing. It is merely the positing of a thing, or of certain determinations in it. Logically, it is merely the copula of a judgement. The proposition, God is omnipotent, contains two conceptions, which have a certain object or content; the word is, is no additional predicate-it merely indicates the relation of the predicate to the subject. Now if I take the subject (God) with all its predicates (omnipotence being one), and say, God is, or There is a God, I add no new predicate to the conception of God, I merely posit or affirm the existence of the subject with all its predicates - I posit the object in relation to my conception.

呢個反駁係康德搞出黎，reject咗你的 「存在」係完美性質之一。
康德係邊個唔使多講了掛？

宗教發展趨勢就係 從 多神 到 唯一神 (monotheism)
多神就係 希臘羅馬個陣d 淫亂神 性愛神 Zeus, Venus之類
後面就慢慢發展到唯一神，宗教先慢慢壯大

God同Religion其實都難割裂

我想問返周星馳條問題
猶大出賣耶穌係神嘅安排
咁係咪即係神玩佢一鑊？
如果佢允許猶大有自由意志，憑自己意義去做野
咁猶大唔出賣耶穌
神咪救唔到世人？

講完佢咪又係鳩駁，冇得救架啦

即係你意思係佢嘅道德標準同人類唔同，而佢又設立咗一套專畀人類遵守嘅道德觀岀嚟。如果係咁嘅話係咪即係只許州官放火，不許百姓點燈。佢做就得，人類做就唔得？咁佢附合唔到人類對完美嘅標準喎。不如老老實實認咗佢係一個高階生命體，當年嚟地球行下就畀你班友當神咁拜算啦

都話上帝有私心，想睇下你班柒頭玩成點㗎啦認咗佢係外星人咪算。你攞而家啲科技返古代佢哋都會當你神咁拜，你都可以做上帝㗎

所以所有動物台巴打嘅老婆都係存在

exactly

耶撚回撚必須死

我都係唔否定呢個神
但呢位滿口仁義既神係舊約前期
鼓吹暴力、屠殺等

反觀佛教，佢唔否定道教、印度教、基督教等
提出多行善就可以上天堂，哪怕你唔信佛
但「神」都有壽命，福一享完，又要落番黎捱
只有放下執著煩惱等，福慧圓滿
就可以脫離天道、人道、地獄等六道
成個體制完善好多，正係地獄、天堂等都有唔同種類等級
相比起逼人信既宗教，唔係更可信咩？

個廠又要逼你入佢指定公會
如果唔係就派災難黎搞尻你

巴馬學識淵博

可能佢想揀班精英搞宇宙大賽既姐，冇咩話私唔私心，唔通奥林匹克搞手又因為私心所以搞？其實你話係外星人都冇話唔o岩架，名黎之麻，至少比起進化論合理得多

咁原廠不嬲有權調整遊戲難度同理境設定架啦，佢搞得隻game出黎，有佢想你體驗既故事好合理

如果佢冇權，你都唔信佢係GM啦， 昆你acc密碼就有份

所謂神蹟係現代咪就係好彩，然後自己就幻想係上帝打救。十個人經歷同一樣野，可能得一個係「被打救」。

你睇埋後面先

睇埋後面，剩係發覺你選擇性答問題。質疑你就話你唔信咁咪冇野。而家就係講緊唔信你耶撚，你地教義就要我地落地獄咁撚霸道。問你聖經矛盾嘅位就比埋啲答非所問嘅答案，其中太矛盾嘅位，你就避開唔答

你指出黎，逐點搞囉，我有解釋過地獄個功用架喎

依家好多人都以為佛係要黎拜嗰下衰

佛教幫唔到有毒癮既人，冇乜料到

55

人類先係世界上最偉大的生物，人類先係生物界既頂層

人類歷史上人才輩出，擁有強大力量思考征服世界，所以人類唔需要宗教，唔需要被領導被控制，人要自由自我

建議樓主睇下希特拉對宗教嘅睇法，其實幾有道理

你有咩證據證明神係唔存在呢

你反對神存在唔等於證明左神唔存在，只能夠話未能證明神存在

親愛的弟兄姊妹，證明唔到存在不等於證明到不存在，正如你看不到紅外線你不能說紅外線不存在，

你們要多多警醒，屬世界既人既道理把你們奪去，正如基督要你們小心文士與法利賽人的教訓一樣

為義人死是少有的，為仁人死或有敢作的，

唯有基督在我們還作罪人的時候為我們死，神的愛就在此向我們顯現了

願神祝福樓主，帶領樓主

睇過
佢好似時反時撐，後人又杜撰佢既講話
巴打有無得補充下

好耐好耐以前
太陽星雲附近發生咗一次超新星大爆炸
吹出來嘅爆風令到太陽星雲嘅塵埃收縮
最後形成太陽系 包括地球同上面嘅石

岩，證明唔到唔等於無上帝一個
但你都證明唔到無印度神、玉皇大帝等（無數咁多位∞ ）
1. 如果有其他宗教神存在，單神論等於錯誤
聖經上陳述錯誤
2.從概率上，上帝一個存在機率=1/∞ =0
姐係上帝存在可能性為0

調返轉啊嘛……

唔覺得嗰啲人
可以睇下一本書叫人類大歷史

1/無限係等於0定係接近等於0，接近等於0即係咩

證明不到唔存在代唔代表證明存在，即係有好多神存在呢

佛教好似有一個比喻

宇宙萬物源自波動，大海無啦啦點會有波浪？因為有風吹等因素。同樣人係心唔平靜、執著等，先會入世，雙眼被蒙蔽，宇宙萬物係因應我地心境現前，地獄云云都係我地感召番黎，而非本來存在

其實好難理解，我都唔太明，有講錯請指點，戴定頭盔

一切都只係梵天既一個夢

你證唔證明到梵天、比濕奴、濕婆唔存在？

我證明唔到我存在所以我唔知自己存唔存在

9唔搭8-.-

I serve what master?

呢d都幫唔到有毒癮既人，冇乜料到

唔係問你有無料到
答證唔證明到啦
直接回答問題好困難？定係答唔出？

你所講既神蹟，就係上帝過幫你呢個死渡友？

點解神蹟只會選擇性出現

永遠都係咁

係咁衣追左下po，不如我講少少睇法啦。

好多人覺得聖經入面新舊約果個神好唔同，舊約成日喊打喊殺，新約又無啦啦話唔係偏幫猶太人⋯⋯我認為如果考慮埋時代背景就會有一個比較唔同既角度。

舊約講既大約係公元前二千年至公元前四百年，新約就講既主要係第一世紀。羅馬帝國、雅典城邦既興起都係大約舊約時代之後至新約時期，而係舊約中東一帶(甚至全世界)其實人類都係過緊非常原始既生活，無論知識既管理同傳承、政策、文化、法律、科技都係非常落後。

係呢個時候如果我地用一個教仔既角度去睇上帝，可能可以有少少共鳴。正常人教細路都會係規條方式，即係你可以/唔可以做咩，你要做咩等等⋯⋯都唔會好複雜既理論，或者好詳細解釋背後既原因。舉個例：一般人會教個細路要講唔該、要排隊、要講對唔住，但唔會有人同個細路詳細解釋背後既社會含意，你亦都好難同個細路分析呢d社會規則。而當細路嘗試破壞規則，正常父母就會用一d懲罰去令個細路走回正路。當呢個細路長大成人，父母教仔就會比較多講原則，例如：你要有責任感、你要尊重唔同價值觀既人、你要有公民意識⋯⋯而且亦都唔會有人教仔係用教幾歲細路既方法去教一個大人。

返番去正題，舊約時代既上帝講好多規條式既教導，而且經常透過天災、自然、戰爭既方式去管教人類。咁迦南人、埃及人係點既人呢?迦南人係一d大行亂倫、同性戀、獸淫，甚至使兒女經火，即係拎自己既仔女去BBQ黎拜神，而埃及人係一班奴役猶太人既人，係講緊成個國家既人都咁衰。上帝冇比機會佢地咩?係比左數以十年、百年既時間佢地去改。去到今時今日，德國接收難民你尚且笑人左膠，張超雄更加比連登仔咒足幾代，印度人係連登仔眼中應該集體閹割。係當年既環境，如果上帝咁都唔執行死刑，呢d人對人類既禍害可想而知。咁點解上帝唔教佢地做好人啊?猶太人就係上帝不斷教導、懲罰、糾正既種族，都係做一陣好人又返去作惡咁不斷循環。咁大陸人同南亞人都有好人丫，迦南人同埃及人都有好人掛，上帝殺埋佢地未好唔公平?例外既例如喇合、路得，上帝係願意拯救佢地。

好啦，新約又點呢?呢段時期人類開始有系統管理國家，發展教育、科學、哲學、法律，開始有所謂既文明啦。而有班猶太人居然發展出利用規條去壓搾剝削其他人，就好似你教個仔讓座比傷殘人士，其實係想教識佢幫助有需要既人，佢大個左居然死揸住d規條，一見到有人唔讓座就影佢上網公審。所以耶穌就澄清，其實規條背後係有一d原則，而呢d原則簡單d黎講就係你要有仁義禮智、禮義廉恥(又作愛神愛人)，唔係叫你種族歧視，非我族類就格殺勿論啊。而且人類已經進步左，所以耶穌將形式上既規條除去，原則上既教訓留低，唔係要求你守規距咁表面，係要你有良心。就好似仔女大個左，你唔會再用d每日只准食一粒糖、十一點前要訓覺呢d規矩教佢，而係你會提醒佢注意身體健康。

總括而言，其實神從來冇變過，佢只係因應人類文明既發展以及實際情況，作出唔同既行動同表達方式。

至於聖戰權鬥呢d，只係當時既人為左利益，係當時既環境用既藉口，十字軍東征其實係一個政治事件多過宗教事件，呢個就係政治鬥爭而唔係宗教教導。

至於你話聖經真偽既論點我就更加唔明。外證黎講，歷史考古上有好多証據，又有唔同手抄本互相對證，又有死海古卷，而且以前既人抄聖經果種嚴謹係好痴線，抄錯一個字成個抄本唔要，抄到個「神」字係要洗乾淨手先抄，猶太人係由5歲開始背聖經日背夜背，日抄夜抄，將d重要經文貼係間屋唔同地方，衣著設計亦都有宗教含意。猶太人果種神觀、宗教觀，唔同你華人或者當時既雅典人。唔係你中意點改點解都得。至於內證想聽再講。

如果有求必應，你就係神，唔係佢

我跳多步答你姐，冇諗過你唔明，以現今文明能力，任何人都無法證明神是否存在，所以每個神存在既可能性係一樣，既然係咁你問呢個問題係冇意義，響呢個前設底下，就一定係要比試下邊個神勁d , 邊個神有能神所不能既特性，而全世界，只有基督教做到以唔用藥物，單純用宗教力量去幫助醫學上必需服藥及多重醫療過程才能戒毒既人戒毒，而且福音戒毒係經過政府認可，委派過第三方考查統計，所以我話其他神冇料到，點知你會唔明喎

有求不應既神，你信佢托撚？

好心會諗你就自己搵片睇下啦 大把呢類型嘅片都有講 諗諗諗
Btw尼你老母